前幾日膝頭落地 想知有冇傷韌帶

前幾日膝頭落地 想知有冇傷韌帶
宜家落樓梯劇痛 曲膝痛 加速減速跑痛

點解唔去睇醫生要上高登問
好難答到你有冇事架喎

睇醫生啦屌

我有個friend 都係咁，第二日要截肢

膝頭有四條韌帶，前十，後十，內側副同外側副韌帶
最常傷嘅係前十同內側副韌帶，前十傷通常有卜一聲響，內側副韌帶傷通常摸落內側會痛
急性創傷會紅腫熱痛，你未必行得到
當你啲急性徵狀少啲，行就會覺得膝頭唔穩陣，有啲鬆，尤其是上落樓梯

你小心個菠蘿蓋裂/碎左
快啲去睇骨科
唔好睇跌打，幫乜你捽兩野啲碎骨散晒你就死
我朋友就係咁差啲跛

有無啪一聲
當日整親有無立即成隻腳無力??

睇醫生啦

利申:內側斷左

冇扭膝頭通常都唔會傷到韌帶，不過你都係去睇醫生，照一照安全啲，驚你傷左半月板唔知

當日高速刹停 冇氣跌低 膝頭落地 唔知有冇啪到

最大可能係骨裂
最好睇醫生照ex光

照mri啦，好快知